<?xml-stylesheet href="../style.css"?>
<TEI>
    <text folio="77" side="F">
        <p>
            Mex.co <date when="1781-05-31">31 de mayo de 1781</date><lb/> Al S.or Fiscal Posada<lb/> <signatures>Mayorga</signatures>
        </p>
        <p>
            Exmo. Señor.
        </p>
        <p>
            Jossefa Basques, Donzella de diez y nueve años de<lb/> edad, hija lexitima de Nicolas Basques Defunto, y<lb/> de Tomasa Ciprés reclusa en el Recojimieto de<lb/> Stâ. Maria Magdalena de esta Corte, por el Ocurso<lb/> que mas haya lugar en derecho paresco ante V Exâ.<lb/> y Digo: que el Jues Privativo de Vevídas prohívídas<lb/> le formó causa a mi citada Madre por haverla apre<lb/>hendido con Pulque compuesto que expendiá para<lb/> mantenerme a mi y otras dos hermanas por cuio<lb/> delícto y envista de haverla otras vezes cojido con lo<lb/> mísmo la condenó â quatro años de Recojimien<lb/>to (previo parecer del Señor Fiscal) y porqúe en el<lb/> dia está mi refereuda Madre gravemente Enfer<lb/>ma como lo expresa el Doctor Don Juan Jossef
        </p>
    </text>
    <text folio="77" side="V">
        <p>
            de la Peña Brizuela, Medíco de dicho Re<lb/>cojimiento, y el Sirujano Don Jph. Miguel<lb/> de Vera, en las Certificanes que les pedí. y son<lb/> las mísmas que con el Juramento y Solem<lb/>nidad nesesaria devidamente presento<lb/> en dos foxas utiles, para que V Exâ. atendi<lb/>endo a su literal contexto; a la Abanzada<lb/> edad de mi Madre, y a el peligro que tie<lb/>ne de perder la vida en la pricion, se<lb/> sirva su Superioridad mandar se pase<lb/> de esta, a un Ospital, en el que pueda con<lb/>seguír, quando nó su Salud, alívío en sus<lb/> dolencias, con la Repeticion de las medicínas<lb/> que nesesíta, y carese en la pricion de<lb/> ellas. Por tanto.
        </p>
        <p>
            A V. Exâ. Suplico se sirva mandar hazer co<lb/>mo pido que es Justicia, Juro en forma y<lb/> lo nesesario &amp;.a
        </p>
        <p>
            No sé firmar
        </p>
    </text>
</TEI>