<?xml-stylesheet href="../style.css"?>
<TEI>
    <text folio="313" side="F">
        <p>
            Exmô. Señor
        </p>
        <p>
            Cumpliendo con el Superior Decreto de V. Ex.<hi rend="superscript">a</hi><lb/> de dos de el corriente proveydo á el Pedim.to<lb/> de la rea Maria Josefa Angulo, lo q.<hi rend="superscript">e</hi> puedo<lb/> informar á su superioridad és, que á la<lb/> suso dicha en <date when="1781-09">septiembre de el año ante<lb/>rior de Ochenta y uno</date> fué procesada por<lb/> mi Then.<hi rend="superscript">te</hi> Provincial de la Ciudad de<lb/> la Puebla en virtud de ser fabricante<lb/> y expendedora de Tepache; y no obstan<lb/>te de q.<hi rend="superscript">e</hi> para evadirse de las penas q.<hi rend="superscript">e</hi><lb/> están impuestas á los contraventores<lb/> de Bebidas prohívidas; en la Declara<lb/>cion que dió, representó su Viudez, Su<lb/> ignorancía de dichas Penas, que en<lb/> realídad se congeturó ser supuesta,<lb/> respecto á que en dicha Cíudad en di<lb/>versos tiempos se hán promulgado<lb/> los Bandos expedidos sobre la pro<lb/>hivivicion de dhas Bebidas, y que ã<lb/> muchos de los Vezinos de la Calle<lb/> donde vivia la nominanada, y se le<lb/> aprehendió el Tepache, han sido
        </p>
    </text>
    <text folio="313" side="V">
        <p>
            castigados por lo mismo, y su edad<lb/> de cinquenta, y seis años. V. Exã. con<lb/>forme á lo pedido por el S.or Fiscál<lb/> (quien tuvo presente lo referido) [se]<lb/> sirvíó confirmar la condena de quatro<lb/> años en el recogimiento de aque[lla]<lb/> Ciudad, que le impuse conparecer<lb/> de el Asesor de esta Juzgado, y [fue]<lb/> puesta en el en <date when="1782-01-12">doce de Henero [de]<lb/> el corr.te</date> En esta conformidad [V. Exa.]<lb/> resolverá lo q.<hi rend="superscript">e</hi> sea de su Superior<lb/> agrado. R.<hi rend="superscript">l</hi> Tribun.<hi rend="superscript">l</hi> de la Acorda<lb/>da, y <date when="1782-04-06">Abril 6 de 1782</date>
        </p>
        <p>
            Exmô. S.or
        </p>
        <p>
            <signatures>Juan Joseph de Barberí</signatures>
        </p>
    </text>
</TEI>